{
    "question": "Dibawah ini yang bukan pengertian fotosintesis adalah \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>FOTOSINTESIS</strong></p><p></p><p>pengluaran air dalam tumbuhan atau disebut transpirasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mana pilihan gandanya?</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bilangan-786-jika-di-bulatkan-ke-puluhan-terdekat-menjadi-492",
            "question": "Bilangan 78,6 jika di bulatkan ke puluhan terdekat menjadi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>79  karena angka 6 lebih dari 5 </p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "27-kulit-bawang-putih-memiliki-kandunga-antioksidan-yang-berfung-236",
            "question": "27. Kulit bawang putih memiliki kandunga    antioksidan yang berfungsi sebagai....\r\na. Mencegah kanker dan penyakit\r\njantung\r\nb. Menangkal radikal bebas\r\nc. Melancarkan pencernaan\r\nd. Menurunkan kolesterol dalam tubuh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.Menurunkan kolesterol dalam tubuh </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kulit bawang putih mengandung zat antioksidan yang berfungsi melindungi jantung dan membantu melawan proses penuaan, meningkatkan sistem kekebalan tubuh, dan menurunkan kolesterol.</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-energi-tidak-bisa-dilihat-tetapi-bisa-di-rasakan-a-wujudnya-c-353",
            "question": "2. Energi tidak bisa dilihat tetapi bisa di rasakan    a. Wujudnya\r\nc. Bentuknya\r\nb. Wamanya\r\nd. Pengaruhnya\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Wujudnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>.......yyyyy</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. wujudnya</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-manfaat-hidup-bersatu-dalam-keragaman-109",
            "question": "Sebutkan 2 manfaat hidup bersatu dalam keragaman\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.akan memperoleh ke baikan</p><p>2.terjalinnya hubungan yang baik </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Memperluas hubungan kekerabatan.</li><li>Menumbuhkan sikap toleransi. </li></ul><p><strong>Penjelasan</strong></p><p>Makna bersatu dalam lingkungan sekitar adalah hidup rukun, dan saling toleransi, dan juga saling menghargai di lingkungan masyarakat sekitar yang terdiri atas banyaknya suku bangsa dan agama<strong>.</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelas-kn-apa-yg-bakal-terjadi-jika-seandainya-dalam-pramidam-ma-636",
            "question": "jelas kn apa yg bakal terjadi , jika seandainya dalam pramidam makanan konsumen (pemakan) lebih bayak dari produsen (dimakan)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akan sakit perut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jika kita makan ga cuci tangan dan ga berdoa dan harus teratur</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ketika ada salah satu ekosistem yang mendadak punah, hilang, atau mengalami kerusakan, maka akan berpengaruh pada rantai makanan lainnya.</p><p></p><p>jadi, ketidak seimbangan ini menyebabkan KONSUMEN MENGALAMI PENURUNAN JUMLAH</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "27-salah-satu-pengolahan-limbah-lunak-dengan-cara-mendaur-ulang-116",
            "question": "27. Salah satu pengolahan limbah lunak dengan cara mendaur ulang disebut    A limbah lunak anorganik\r\nB. limbah lunak domestic\r\nC. limbah lunak organik\r\nD. limbah lunak pertanian\r\ntolong bantu yah jawab dgn benar kalo kalian orang islam pasti tau kan tolong menolong. \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>semoga bener :v</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>c.limbah lunak organik </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dampak-pencemaran-tanah-terhadap-ekosistem-114",
            "question": "Jelaskan dampak pencemaran tanah terhadap ekosistem\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Apabila</strong><strong> </strong><strong>tanah</strong><strong> </strong><strong>tercemar</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>maka</strong><strong> </strong><strong>dampak</strong><strong> </strong><strong>nya</strong><strong> </strong><strong>terhadap</strong><strong> </strong><strong>ekosistem</strong><strong> </strong><strong>antara</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>Pertama</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>apabila</strong><strong> </strong><strong>tanah</strong><strong> </strong><strong>tercemar</strong><strong> </strong><strong>otomatis</strong><strong> </strong><strong>tumbuhan</strong><strong>-</strong><strong>tumbuhan</strong><strong> </strong><strong>disekitar</strong><strong> </strong><strong>tanah</strong><strong> </strong><strong>akan</strong><strong> </strong><strong>mati</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>sehingga</strong><strong> </strong><strong>ekosistem</strong><strong> </strong><strong>pun</strong><strong> </strong><strong>akan</strong><strong> </strong><strong>terganggu</strong><strong> </strong><strong>karena</strong><strong> </strong><strong>tetumbuhan</strong><strong> </strong><strong>itu</strong><strong> </strong><strong>mati</strong></p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>tetap</strong><strong> </strong><strong>semangat</strong><strong> </strong><strong>belajar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-proses-penguapan-pada-benda-cair-menyebabkan-a-massanya-t-329",
            "question": "8. Proses penguapan pada benda cair menyebabkan ...    a. massanya tetap\r\nb. volume bendanya tetap\r\nc. bertambahnya volume benda\r\nd berkurangnya volume benda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. berkurangnya volume benda </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. berkurangnya volume benda </p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tugas-identifikasilah-dan-tunjukkanlah-berbagai-dampak-sampah-ba-964",
            "question": "Tugas: Identifikasilah dan tunjukkanlah berbagai dampak    sampah bagi lingkungan. Diskusikan dalam kelompokmu!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dapat menyebabkan banjir,tanah jadi tidak subur,air sungai tercemar,dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-macam-bentuk-magnet-537",
            "question": "Sebutkan 3 macam bentuk magnet\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Macam-macam Bentuk Magnet:</p><p>-Magnet batang bentuknya menyerupai batang atau balok atau kubus.</p><p>-Magnet silinder, menyerupai tabung panjang.</p><p>Magnet jarum menyerupai jarum kompas dengan -kedua ujung atau kutub magnet yang runcing.</p><p>Magnet U (magnet ladam) berbentuk seperti tapal kuda atau serupa dengan huruf U.</p><p></p><ul><li>Magnet adalah benda yang memiliki kemampuan menarik benda\u2013benda lain yang ada di sekitarnya.</li></ul><p></p><h2>Semoga bermanfaat ya :)</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>macam macam bentuk magnet</p><p>\u2022Magnet berbentuk tapal kuda</p><p>\u2022Magnet berbentuk lingkaran</p><p>\u2022Magnet berbentuk silinder</p><p>\u2022Magnet berbentuk jarum</p><p>\u2022Magnet berbentuk batang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}